<resources>
    <string name="app_name">TourGuide</string>

    <!-- Categories names -->
    <string name="category_sights">Sights</string>
    <string name="category_beaches">Beaches</string>
    <string name="category_restaurants">Restaurants</string>
    <string name="category_culture">Culture</string>

    <string name="praia_porto_da_barra_name">Porto da Barra</string>
    <string name="praia_porto_da_barra_description">A Praia do Porto da Barra tem apenas 600 metros de orla, mas é gigante de beleza com uma vista privilegiada da Baía de Todos os Santos. Pelas rochas presentes na região, há formação de piscinas naturais na maré baixa, de águas cristalinas e calmas, o que deixa a praia ideal para banho, inclusive das crianças.</string>
    <string name="praia_itapua_name">Itapuã</string>
    <string name="praia_itapua_description">Vinícius de Moraes já cantou esta praia em sua música “Tarde em Itapoã” e você saberá do que se trata todo este encantamento quando chegar lá Praia de Itapoã é um dos cartões-postais de Salvador e, sem dúvida, uma das melhores praias da cidade para curtir dias e dias de mar calmo e areia clara.</string>
    <string name="praia_stella_maris_name">Stella Maris</string>
    <string name="praia_stella_maris_description">Stella Maris é um dos novos bairros requintados da capital baiana, com muitos resorts e casas de veraneio. A orla abriga as famosas barracas Honolulu e Cabana Doce Vida, onde os jovens da capital se reúnem para diversão, agito e muita paquera.</string>

    <string name="restaurante_pobre_juan_name">Pobre Juan</string>
    <string name="restaurante_pobre_juan_description">Com onze unidades, incluindo endereços em Brasília, Rio de Janeiro e Recife, a rede paulistana chegou a Salvador em setembro de 2013 e não precisou de muito tempo para se consolidar no cenário gastronômico local. O prestígio da marca, ratificado pelo prêmio de melhor de sua especialidade nesta edição, vem da parrilla argentina: no calor da brasa de carvão são assadas carnes nobres, provenientes de animais da raça angus, entregues em remessas quinzenais por um frigorífico próprio, localizado em São Paulo. Os cortes mais solicitados pela clientela são o suculento ojo de bife (R$ 79,90), alto e com bom marmoreio, e o macio bife pobre juan (R$ 92,90), exclusividade da casa que consiste em uma parte central do bife ancho (obtido da ponta do contrafilé). As carnes chegam ao lado de uma guarnição à escolha, entre as quais constam a batata suflê e a panelinha de vegetais grelhados, feita com abóbora, tomate, aspargo, batata-doce, cebola-roxa e alho. Acomodados em confortáveis cadeiras de couro, os clientes podem requisitar antes da etapa principal a porção de mini-empanada de carne ou mussarela servida com chimichurri (R$ 23,90; seis unidades). Para acompanhar os assados, encontram-se na carta de vinhos mais de 600 sugestões, caso do argentino Bodegas Caro Aruma Malbec 2012 (R$ 97,00). Também exibe sabores do país vizinho o duo de panquecas preenchidas com doce de leite da marca Havanna. Uma camada crocante de açúcar queimado com maçarico e uma bola de sorvete de creme completam a sobremesa, que custa R$ 20,90.</string>
    <string name="restaurante_paraiso_tropical_name">Paraíso Tropical</string>
    <string name="restaurante_paraiso_tropical_description">É preciso certa dose de ousadia para mexer em receitas clássicas que, de tão acertadas, parecem dispensar qualquer alteração. Mas isso realmente não falta ao baiano Beto Pimentel, chef e proprietário deste restaurante localizado no Cabula, longe do burburinho que acomete bairros como Pituba e Rio Vermelho. Agrônomo de formação e alquimista por vocação, ele aprendeu a cozinhar de maneira intuitiva, agregando às preparações algumas plantas e frutas que cultivava no quintal. Nasceram assim suas versões para tradicional moqueca, na qual chama a atenção o afinado equilíbrio entre a acidez do biri-biri e a crocância do maturi (a castanha verde do caju), tudo isso colorido pelas lâminas arroxeadas do jambo. Uma delas, batizada de calapolvo, combina camarão, polvo e lagosta (R$ 188,00, para duas pessoas) e chega à mesa em companhia de arroz com ervas aromáticas e farofa. Folhas de cítricos, a exemplo da tangerina, são finamente picadas e garantem perfume singular ao preparo, que carrega ainda outras duas adaptações significativas: o azeite de dendê é trocado pela frutinha da palmeira e o leite de coco dá lugar a água e polpa do fruto verde. Cultivados na fazenda da família Pimentel, em Bom Jesus dos Pobres, a pouco mais de 100 quilômetros da capital baiana, 2 000 cocos são usados na cozinha por semana e, além das moquecas, ajudam a valorizar pratos como o dandá de camarão servido com ervas e farofa de manteiga de garrafa (R$ 147,00, para duas pessoas). Duas jabuticabeiras propiciam uma sombra refrescante sob a qual se acomodam as mesinhas ao ar livre. Ali ou nos outros dois ambientes, as refeições podem começar com o siri mole empanado e frito servido com molho à base de pimenta e limão (R$ 43,00). O arremate fica por conta de uma cesta repleta de frutas colhidas no pomar mantido nos fundos do restaurante - elas são cortesia e podem ser levadas para casa.</string>
    <string name="restaurante_mistura_name">Mistura</string>
    <string name="restaurante_mistura_description">O que começou como uma barraca de praia é hoje um restaurante de predicados. Aberto 23 anos atrás pelo italiano Paolo Alfonsi e pela potiguar Andréa Ribeiro, o Mistura ocupa um agradável imóvel avarandado em Itapuã, que encurta o caminho do mar à mesa com elaboradas receitas de pescados. Tudo é preparado sob a supervisão de Andrea, autora das novidades estampadas no cardápio após a recente viagem à Europa. Lá, participou de um programa de um ano na escola Alma, em Colorno, na Itália, e que incluiu um semestre de estágio no restaurante Sadler, de Milão, duas estrelas na classificação do Guia Michelin. Para iniciar a refeição, a chef indica as vieiras grelhadas, servidas na própria concha com creme de batata mais limão-siciliano, tartare de salmão e caviar (R$ 48,00). Em seguida, chegam à mesa pratos como o lombo de badejo grelhado e regado a molho de ervas (R$ 86,00). Disposto sobre cuscuz marroquino embrulhado em uma folha de acelga, o peixe ganha ainda a companhia de dois lagostins grelhados. Paolo é quem cuida do serviço de vinhos e recomenda um dos 130 rótulos para fazer par com o prato: o toscano Rocca Delle Macie Moonlite 2013 (R$ 146,00), elaborado a partir de uvas pinot grigio, chardonnay, vermentino e trebbiano. O semifreddo de umbu (R$ 24,00), apresentado sobre biscoito crocante e coberto por calda de licor de laranja, deixa tudo mais doce.</string>
    <string name="restaurante_zafferano_name">Zafferano</string>
    <string name="restaurante_zafferano_description">Quando foi inaugurado pelo advogado Eduardo Andrade, em 2005, as quatro mesinhas do espaço serviam para acomodar um ou outro cliente que, ao invés de comprar as receitas italianas congeladas da marca, resolvesse comer por ali mesmo. Mas faz tempo que esse despretensioso estabelecimento instalado no térreo de um centro médico triplicou o número de lugares e assumiu de vez sua vocação. Na presente edição de VEJA COMER E BEBER, após uma disputa decidida pelo voto de Minerva, o restaurante faz sua estreia no time de vencedores. À frente da cozinha desde 2012, o chef Massimo Cremonini despacha para o salão receitas bem executadas, muitas delas à base de massas de fabricação própria. É o caso do fettuccine envolvido por molho de tomate fresco e coroado por uma lagosta grelhada (R$ 65,90). Na seção das carnes, a sugestão mais solicitada é o corte alto de filé-mignon, entregue com molho de vinho do Porto e cebola caramelada, sobre risoto de queijo brie e presunto cru (R$ 57,90). Para anteceder a etapa principal, há a bruschetta que leva um refogado de shiitake, porcini seco e cogumelo-de-paris sobre fatia de pão italiano, também feito no local (R$ 36,90, com quatro unidades). Um dos quarenta vinhos da carta, entre eles o argentino Finca La Linda Malbec 2013 (R$ 79,00), e uma sobremesa, caso da taça duo, com sorvete de creme, doce de leite e farofa crocante de castanha de caju (R$ 15,90) tornam a refeição ainda mais agradável.</string>

    <string name="atracao_pelourinho_name">Pelourinho</string>
    <string name="atracao_pelourinho_description">Ir a Salvador e não passar no Pelourinho é quase uma heresia, ainda mais na Terra de Todos os Santos. O bairro, localizado no Centro Histórico da capital baiana, chama atenção pelas casas em estilo colonial barroco português e faz parte do Patrimônio Histórico da ONU. O nome remonta ao período da escravidão, pois nessa época se usava o pelourinho, uma coluna de pedra localizada no centro de uma praça, para castigar os escravos.</string>
    <string name="atracao_mercado_modelo_name">Mercado Modelo</string>
    <string name="atracao_mercado_modelo_description">Localizado na Cidade Baixa, o Mercado Modelo é o maior shopping de artesanato do país. Nele mais de 260 lojas vendem produtos típicos feitos na Bahia e dividem espaço com restaurantes e bares. O prédio construído em 1861 foi a terceira alfândega de Salvador e é tombado pelo Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (Iphan). No local, ainda podem ser conferidas manifestações artísticas e culturais.</string>
    <string name="atracao_igreja_senhor_do_bomfim_name">Igreja do Senhor do Bomfim</string>
    <string name="atracao_igreja_senhor_do_bomfim_description">Famosa no Brasil inteiro e popular pelas fitinhas do Senhor do Bonfim, que são amarradas no pulso depois de três desejos feitos, esse monumento arquitetônico e cultural foi erguido entre 1745 e 1754. O objetivo era abrigar a imagem do Senhor Bom Jesus do Bonfim, trazida de Lisboa. O papa Pio XI elevou a igreja à Basílica em 1927. Com arquitetura neoclássica e fachada em rococó, este é um dos belos pontos turísticos da cidade.</string>

    <string name="cultura_iemanja_name">Dia de Iemanjá (02/02)</string>
    <string name="cultura_iemanja_description">Homenagens a Iemanjá reúnem milhares em Salvador em festa no Rio Vermelho</string>
    <string name="cultura_carnaval_name">Carnaval</string>
    <string name="cultura_carnaval_description">Carnaval de rua com blocos carnavalescos, instrumentos musicais típicos da região e trios elétricos com shows de artistas consagrados.</string>
    <string name="cultura_lavagem_bomfim_name">Lavagem do Bomfim</string>
    <string name="cultura_lavagem_bomfim_description">A Festa do Bonfim é uma celebração religiosa que tem lugar em Salvador da Bahia, Brasil. Acontece no segundo domingo depois do Dia de Reis, no mês de Janeiro.</string>

</resources>
